\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
%\documentclass[aspectratio=169,handout]{beamer}


\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{graphics}

\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme{albatross}

\begin{document}
\title{Electroemprende}
\subtitle{Diodos}
\author{Pavel E. Vázquez Mtz.\thanks{pavel\_@riseup.net}}
\date{\today} 

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}


\begin{frame}{Diodos}
	\begin{block}{Descripción}
		``Un diodo es un componente electrónico {\it activo} de dos terminales que permite la 
		circulación de la corriente eléctrica a través de él en un solo sentido, 
		bloqueando el paso si la corriente circula en sentido contrario''
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Símbolo}
		\begin{center}
			\includegraphics[height=2cm]{img/SimboloDiodo.png}
		\end{center}
	\end{block}

	\bigskip
	
	\tiny\url{https://es.wikipedia.org/wiki/Diodo}    
\end{frame}
%%%

\begin{frame}{Diodo}

	\begin{block}{Polarización}
		El diodo tiene dos posibles posiciones:
		
		\pause 
		
		\begin{description}
			\item [Polarización Directa:] A favor de la corriente,
			permite el flujo de la corriente.
			\item [Polarización Inversa:] En contra de la corriente,
			impide el flujo de la corriente.
		\end{description}
	\end{block}
	
	\bigskip
	
	\tiny\url{https://es.wikipedia.org/wiki/Diodo}
	
	\pause
	
	\begin{columns}[t]
		\column{.45\textwidth}
			\begin{block}{Polarización Directa}
				\begin{center}
		       		\includegraphics[height=2cm]{img/PolarizacionDirecta.png}
		     	\end{center}
		     \end{block}
		 
		\pause
		
		\column{.45\textwidth}
			\begin{block}{Polarización Inversa}
				\begin{center}
			       	\includegraphics[height=2cm]{img/PolarizacionInversa.png}
			    \end{center}
		     \end{block}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Polarizacion Directa e Inversa Ideal}

	\begin{columns}[t]
		\column{.45\textwidth}
			
			
			\begin{block}{Polarización Directa}
				\only<2->{
				\begin{center}
		       		\includegraphics[height=2cm]{img/PolarizacionDirecta.png}
		     	\end{center}
		     	}
		     \end{block}
		    
		
		\column{.45\textwidth}
			\begin{block}{Polarización Inversa}
				\only<4->{
				\begin{center}
			       	\includegraphics[height=2cm]{img/PolarizacionInversa.png}
			    \end{center}
			    }
		     \end{block}
		     
	\end{columns}
	
	\begin{columns}[t]
		\column{.45\textwidth}
 			\begin{block}{Polarización Directa Ideal}
 				\only<3->{ 
				\begin{center}
		       		\includegraphics[height=2cm]{img/PolarizacionDirectaIdeal.png}
		     	\end{center}
		     	}
		     \end{block}
		
		\column{.45\textwidth}
			\begin{block}{Polarización Inversa Ideal}
				\only<5->{
				\begin{center}
			       	\includegraphics[height=2cm]{img/PolarizacionInversaIdeal.png}
			    \end{center}
			    }
		     \end{block}
	\end{columns}
	

\end{frame}


\begin{frame}{Tipos de diodos}

	\begin{block}{Tipos de diodos}
		Existen muchos tipo de diodos para diferentes aplicaciones, entre ellos estan:
		
		\pause 
		
		\begin{description}
			\item [Diodo Emisor de luz LED]
			\item [Diodo Láser]
			\item [Diodo Schottky]
			\item [Diodo Rectificador]
			\item [Diodo Varicap]
			\item [Foto Diodo]
			\item [Diodo Zener]
			\item [Diodo Tunel]
		\end{description}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de diodos}

	\begin{block}{Ejercicio 1}
		Busca y dibuja los símbolos de los diferentes tipos de diodos.

		Escribe brevemente cuál es su uso principal.
	\end{block}
	
	\pause
	
	\begin{block}{Símbolos de los diferentes diodos}
		\begin{center}
	       	\includegraphics[height=2cm]{img/tiposDiodos.jpg}
	    \end{center}
	\end{block}

	\bigskip
	
	\tiny\url{https://www.infootec.net/wp-content/uploads/2015/03/diodos01.jpg}

\end{frame}

\begin{frame}{Curva Característica}
	\begin{block}{Curla V-I de Diodo}
		\begin{center}
	       		\includegraphics[height=2cm]{img/curvasDiodo.jpg}
	    	\end{center}
	\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Licencia} \pause 

    \begin{block}{Creative Commons -Atribución-NoComercial-CompartirIgual}
        \begin{center}
            \includegraphics[height=1.5cm]{img/by-nc-sa.png}
        \end{center}
    \end{block}
            
    \pause
            
    \begin{block}{Atribuciones}
        Se permite la reproducción total o parcial de la obra y su difusión telemática para uso personal de las personas lectoras siempre y cuando sea sin fines comerciales.
    \end{block}

    \pause

    \begin{block}{}
        Diapositivas generadas con \LaTeX.
        
        Disponible en la carpeta {\it materiales} del proyecto:
        \small\url{https://gitlab.com/dpw19/electroemprende/}
    \end{block}
\end{frame}




\end{document}
